\begin{dedication}

A mi familia y amigos que siempre han apoyado los proyectos que emprendo,\\
a mis profesores y a la Universidad, por la formación que me han dado.\\
Es gracias a ustedes que es posible el presente trabajo.\\
\end{dedication}
